{
  "Sign In": "登录",
  "Sign Out": "退出登录",
  "Edit License": "编辑许可证",
  "Edit": "编辑",
  "Add Seat": "添加席位",
  "Delete": "删除",
  "Purchase License": "购买许可证",
  "Change AI Model": "更改 AI 模型",
  "DBCode Notebook": "DBCode 笔记本",
  "Load": "加载",
  "Disconnect": "断开连接",
  "Refresh": "刷新",
  "Add Connection": "添加连接",
  "Explore With a Sample Database": "使用示例数据库探索",
  "Delete Connection": "删除连接",
  "Remove from Group": "从组中移除",
  "Delete Group": "删除组",
  "Rename Group": "重命名组",
  "Show Only Discovered Connections": "仅显示已发现的连接",
  "Show All Connections": "显示所有连接",
  "Filter": "筛选",
  "Clear Filter": "清除筛选",
  "Delete Provider": "删除提供程序",
  "Edit Provider": "编辑提供程序",
  "Edit Tunnel": "编辑隧道",
  "Add Tunnel": "添加隧道",
  "Delete Tunnel": "删除隧道",
  "Edit Connection": "编辑连接",
  "Copy Connection": "复制连接",
  "Select Connection": "选择连接",
  "Create Database": "创建数据库",
  "Execute with DBCode": "使用 DBCode 执行",
  "Apply to Database": "应用到数据库",
  "Enable": "启用",
  "Copy SQL": "复制 SQL",
  "Load Query": "加载查询",
  "Queries Only": "仅查询",
  "Show Structured View": "显示结构化视图",
  "Clear filter": "清除筛选",
  "Expand All": "全部展开",
  "Collapse All": "全部折叠",
  "Create Table": "创建表",
  "Import Data": "导入数据",
  "Alter Table": "修改表",
  "Open Table": "打开表",
  "Open with limit...": "限制打开...",
  "Entity Relationship Diagram": "实体关系图",
  "DBCode Book Renderer": "DBCode Book 渲染器",
  "Connections": "连接",
  "Tunnels": "隧道",
  "History": "历史记录",
  "Account": "账户",
  "No tunnels created.\n[Add New Tunnel](command:dbcode.tunnels.add)": "未创建隧道。",
  "Connection ID": "连接 ID",
  "Tunnel ID to connect through": "要连接的隧道 ID",
  "Connection Type": "连接类型",
  "Group name": "组名称",
  "Connection name": "连接名称",
  "Server address": "服务器地址",
  "Port": "端口",
  "Database name": "数据库名称",
  "Username": "用户名",
  "Password": "密码",
  "Enable SSL": "启用 SSL",
  "Trust server certificate": "信任服务器证书",
  "Save password": "保存密码",
  "It will not be saved, you will be prompted for it when connecting each time.": "密码不会被保存，每次连接时都会提示您输入。",
  "It will not be saved, you will be prompted for it ONCE when connecting each time VSCode starts.": "密码不会被保存，每次 VSCode 启动时首次连接会提示您输入一次。",
  "It will be saved in settings as plain text (not recommended).": "密码将以明文形式保存在设置中（不推荐）。",
  "It will be encrypted and saved in settings using an encryption string. You will be prompted to enter an encryption string which will encrypt the password.": "密码将使用加密字符串加密后保存在设置中。系统将提示您输入加密字符串来加密密码。",
  "It will be saved in VS Code secret storage": "密码将保存在 VS Code 密钥存储中",
  "Driver used for connection": "连接所用的驱动程序",
  "Color for the connection": "连接颜色",
  "Tunnel ID": "隧道 ID",
  "Tunnel Type": "隧道类型",
  "Tunnel Name": "隧道名称",
  "Tunnel Host": "隧道主机",
  "Tunnel Port": "隧道端口",
  "Password authentication": "密码身份验证",
  "Key file authentication": "密钥文件身份验证",
  "SSH Agent authentication": "SSH 代理身份验证",
  "Tunnel Authentication Type": "隧道身份验证类型",
  "Tunnel private key path": "隧道私钥路径",
  "Cloud Providers": "云服务提供商",
  "Cloud Provider ID": "云服务提供商 ID",
  "Cloud Provider name": "云服务提供商名称",
  "Cloud Provider": "云服务提供商",
  "AI": "AI",
  "Inline Completion": "内联补全",
  "Connection Color": "连接颜色",
  "The key to encrypt the password with when saving.": "保存时用于加密密码的密钥。",
  "Connection timeout in seconds.": "连接超时时间（秒）。",
  "Connection options specific to the driver.": "驱动程序特定的连接选项。",
  "Tunnel Password (for password or key authentication.": "隧道密码（用于密码或密钥身份验证）。",
  "Number of records to store per database.": "每个数据库存储的记录数。",
  "Generate inline completions using AI (Uses Copilot if installed/enabled, otherwise DBCode's hosted llama 3).": "使用 AI 生成内联补全（若已安装/启用 Copilot 则使用 Copilot，否则使用 DBCode 托管的 llama 3）。",
  "Apply connection color to the active editor tab lower border.": "将连接颜色应用于活动编辑器标签页的下边框。",
  "Apply connection color to the active editor tab top border.": "将连接颜色应用于活动编辑器标签页的上边框。",
  "Apply connection color to the active editor tab background.": "将连接颜色应用于活动编辑器标签页的背景。",
  "Apply connection color to the Status Bar background.": "将连接颜色应用于状态栏背景。",
  "Apply connection color to the Command Center background.": "将连接颜色应用于命令中心背景。",
  "Add to Group": "添加到分组",
  "Data Formats": "数据格式",
  "Show dates in your computers timezone when dates contain a timezone.": "当日期包含时区信息时，以计算机本地时区显示日期。",
  "YYYY-MM-DD hh:mm:ss - Will include fractional sections and timezone if present.": "YYYY-MM-DD hh:mm:ss - 如存在小数秒和时区信息将一并显示。",
  "Your computers locale format.": "计算机的区域设置格式。",
  "Format to display dates and times in.": "日期和时间的显示格式。",
  "Cloud Providers, Connections and Tunnels": "云提供商、连接和隧道",
  "Create New DBCode Notebook": "创建新的 DBCode 笔记本",
  "Create New SQL File": "创建新的 SQL 文件",
  "New SQL File": "新建 SQL 文件",
  "Execute SQL File": "执行 SQL 文件",
  "Discover Connections with DBCode": "使用 DBCode 发现连接",
  "Results": "结果",
  "Paginate results.": "分页显示结果。",
  "Execute Selection with DBCode": "使用 DBCode 执行选定内容",
  "Do not order by the primary key.": "不按主键排序。",
  "Order by the primary key in ascending order.": "按主键升序排序。",
  "Order by the primary key in descending order.": "按主键降序排序。",
  "When opening a table, order by the primary key if present.": "打开表时，如有主键则按主键排序。",
  "Number of rows to load when opening a table or view.": "打开表或视图时加载的行数。",
  "Filters": "筛选器",
  "Save Output: On": "保存输出：开启",
  "Save Output: Off": "保存输出：关闭",
  "It is not required": "此项非必需",
  "The command will be executed and the output will be the password": "将执行该命令，输出内容即为密码",
  "It is not required.": "此项非必需。",
  "Enable debug logging for the tunnel.": "为隧道启用调试日志。",
  "Number of tabs to keep per connection in the results panel (set to 0 for no tabs).": "结果面板中每个连接保留的选项卡数（设为 0 则不保留选项卡）。",
  "Number of tabs to keep per notebook output cell (set to 0 for no tabs).": "每个笔记本输出单元格保留的选项卡数（设为 0 则不保留选项卡）。",
  "Copy Name": "复制名称",
  "Fit the number of results per page to the number of rows that can be displayed without scrolling.": "自动调整每页结果数以适应无需滚动即可显示的行数。",
  "Show 10 results per page.": "每页显示 10 条结果。",
  "Show 20 results per page.": "每页显示 20 条结果。",
  "Show 50 results per page.": "每页显示 50 条结果。",
  "Show 100 results per page.": "每页显示 100 条结果。",
  "Show 200 results per page.": "每页显示 200 条结果。",
  "Show 500 results per page.": "每页显示 500 条结果。",
  "Number of rows to show per page when paginating results.": "分页显示结果时每页的行数。",
  "Controls the font size of the results in pixels. If empty, the font size will be the same as the editor font size.": "控制结果的字体大小（像素）。如为空，则使用编辑器字体大小。",
  "Connection Roles": "连接角色",
  "Permissions for the development role.": "开发角色的权限。",
  "Allow the statement to be executed.": "允许执行该语句。",
  "Ask if the statement should be executed.": "询问是否执行该语句。",
  "Deny the statement from being executed.": "拒绝执行该语句。",
  "Permissions for the testing role.": "测试角色的权限。",
  "Permissions for the production role.": "生产角色的权限。",
  "MCP Start Server": "MCP 启动服务器",
  "MCP Stop Server": "MCP 停止服务器",
  "MCP Auto Start": "MCP 自动启动",
  "Automatically start the MCP Server when the extension is loaded.": "加载扩展时自动启动 MCP 服务器。",
  "MCP Port": "MCP 端口",
  "Port to use for the MCP Server.": "MCP 服务器使用的端口。",
  "MCP Authorization Method": "MCP 授权方式",
  "Show results in the panel.": "在面板中显示结果。",
  "Show results beside the editor.": "在编辑器旁显示结果。",
  "Show results below the editor.": "在编辑器下方显示结果。",
  "Choose where to display query results.": "选择查询结果显示位置。",
  "Retrieve Connections": "检索连接",
  "Retrieve Databases": "检索数据库",
  "Retrieve Schemas": "检索模式",
  "Retrieve Tables": "检索表",
  "Execute Query": "执行查询",
  "Executes a query in the specified database and optional schema.": "在指定的数据库和可选模式中执行查询。",
  "Quick Open": "快速打开",
  "Wrap tabs in the results, rather than scroll (requires a restart to take effect).": "结果中换行显示选项卡，而非滚动（需要重启才能生效）。",
  "Script": "脚本",
  "Workspace Connection": "工作区连接",
  "Provide the configured default workspace connection.": "提供配置的默认工作区连接。",
  "Select Workspace Default Connection": "选择工作区默认连接",
  "General": "常规",
  "The ID of the default connection.": "默认连接的 ID。",
  "The database of the default connection.": "默认连接的数据库。",
  "The schema of the default connection if supported.": "默认连接的模式（如果支持）。",
  "The default connection for the workspace. Can be set with the command: DBCode: Select Workspace Default Connection.": "工作区的默认连接。可通过命令设置：DBCode：选择工作区默认连接。",
  "Refresh Connected Connections": "刷新已连接的连接",
  "Inline Completion Model ID": "内联补全模型 ID",
  "The model used with the Copilot extension for inline completion when installed/enabled. If Copilot is not installed DBCode's hosted llama 3 model will be used.": "与 Copilot 扩展配合使用的内联补全模型（安装/启用时）。如果未安装 Copilot，将使用 DBCode 托管的 llama 3 模型。",
  "Delete All Favorites": "删除所有收藏",
  "Delete Favorite": "删除收藏",
  "Add to DBCode Favorites": "添加到 DBCode 收藏",
  "Favorites": "收藏",
  "Enable History to record SQL commands.\n[Enable history](command:dbcode.history.enable)": "启用历史记录以记录 SQL 命令。",
  "Generate Key for License": "为许可证生成密钥",
  "Generate License from Key": "从密钥生成许可证",
  "Install License": "安装许可证",
  "Highlight color": "高亮颜色",
  "Active statement background": "活动语句背景",
  "Insert matched parameter background": "插入匹配参数背景",
  "Wrap cell text in the results.": "在结果中换行显示单元格文本。",
  "Export / Share": "导出 / 分享",
  "Import Connections": "导入连接",
  "No connections created.\n[Add Connection](command:dbcode.connections.add)\n[Import Connections](command:dbcode.connections.import)\n[Explore With a Sample Database](command:dbcode.connections.sample)\n": "未创建连接。",
  " The code lense will provide inline actions for executing queries.": "代码镜头将提供执行查询的内联操作。",
  "Remove License": "移除许可证",
  "Column Mapping": "列映射",
  "Formatter ID": "格式化程序 ID",
  "Column Name": "列名",
  "Table Name": "表名",
  "Parameters for the formatter": "格式化器参数",
  "Custom Column Formatters": "自定义列格式化器",
  "Explain": "解释",
  "Analyze": "分析",
  "Dry Run": "试运行",
  "Search History": "搜索历史记录",
  "Search Connection Queries": "搜索连接查询",
  "Search Database Queries": "搜索数据库查询",
  "Open History as Table": "以表格方式打开历史记录",
  "Open Connection History as Table": "以表格方式打开连接历史记录",
  "Open Database History as Table": "以表格方式打开数据库历史记录",
  "History: Enable Sync": "历史记录：启用同步",
  "History: Disable Sync": "历史记录：禁用同步",
  "History: Sync Now": "历史记录：立即同步",
  "History: Syncing...": "历史记录：同步中...",
  "Enable cloud sync for query history.": "为查询历史记录启用云同步。",
  "Custom order for connection groups. Groups listed here appear first, others sort alphabetically.": "连接组的自定义排序。此处列出的组优先显示，其他组按字母顺序排序。",
  "History: Change Passphrase": "历史记录：更改密码短语",
  "History: Reset Local Encryption (this device)": "历史记录：重置本地加密（此设备）",
  "Open": "打开",
  "Alter": "修改",
  "Create": "创建",
  "Copy Connection String": "复制连接字符串",
  "Copy Query": "复制查询",
  "Open the DDL/definition editor (Cmd/Ctrl+Click on tables/views).": "打开 DDL/定义编辑器（Cmd/Ctrl+单击表/视图）。",
  "Open the data viewer (Cmd/Ctrl+Click on tables/views).": "打开数据查看器（Cmd/Ctrl+单击表/视图）。",
  "Choose the default action when using Go to Definition (Cmd/Ctrl+Click) on tables and views.": "选择在表和视图上使用\"转到定义\"（Cmd/Ctrl+单击）时的默认操作。",
  "Backup Database": "备份数据库",
  "Restore Database": "恢复数据库",
  "Execute DML": "执行 DML",
  "Executes a DML statement (INSERT, UPDATE, DELETE) in the specified database and optional schema.": "在指定的数据库和可选架构中执行 DML 语句（INSERT、UPDATE、DELETE）。",
  "Execute DDL": "执行 DDL",
  "Executes a DDL statement (CREATE, DROP, ALTER, TRUNCATE, etc.) in the specified database and optional schema.": "在指定的数据库和可选架构中执行 DDL 语句（CREATE、DROP、ALTER、TRUNCATE 等）。",
  "MCP Revoke All OAuth Tokens": "MCP 撤销所有 OAuth 令牌",
  "The authorization method for the MCP Server. OAuth provides secure authentication with user approval dialogs. [more information](https://dbcode.io/docs/ai/mcp)": "MCP 服务器的授权方式。OAuth 通过用户批准对话框提供安全身份验证。[更多信息](https://dbcode.io/docs/ai/mcp)",
  "OAuth 2.1 with PKCE - secure authentication with user approval dialogs.": "OAuth 2.1 with PKCE - 通过用户批准对话框进行安全身份验证。",
  "No authorization required - use only in trusted environments.": "无需授权 - 仅在受信任的环境中使用。",
  "Search...": "搜索...",
  "Open Scratch Files Folder": "打开临时文件文件夹",
  "Delete Old Scratch Files": "删除旧的临时文件",
  "Scratch Files": "临时文件",
  "Enable scratch files to save SQL snippets to disk instead of using untitled files.": "启用临时文件以将 SQL 片段保存到磁盘，而不是使用未命名文件。",
  "Directory path to store scratch files. Supports ~ for home directory.": "存储临时文件的目录路径。支持使用 ~ 表示主目录。",
  "Create a new scratch file each hour": "每小时创建一个新的临时文件",
  "Create a new scratch file each day": "每天创建一个新的临时文件",
  "Create a new scratch file each week": "每周创建一个新的临时文件",
  "Create a new scratch file each month": "每月创建一个新的临时文件",
  "How often to create a new scratch file per connection.": "每个连接创建新暂存文件的频率。",
  "Never automatically delete scratch files": "从不自动删除暂存文件",
  "Delete scratch files older than 1 month": "删除超过 1 个月的暂存文件",
  "Delete scratch files older than 6 months": "删除超过 6 个月的暂存文件",
  "Delete scratch files older than 1 year": "删除超过 1 年的暂存文件",
  "Automatically delete old scratch files based on their last modified date.": "根据上次修改日期自动删除旧的暂存文件。",
  "Saved table filters.": "已保存的表过滤器。",
  "Whether to use inline SQL or a file path for post-connection SQL.": "是否使用内联 SQL 或文件路径作为连接后 SQL。",
  "SQL to execute after connecting (inline mode).": "连接后执行的 SQL（内联模式）。",
  "Path to SQL file to execute after connecting (file mode). Supports variables.": "连接后执行的 SQL 文件路径（文件模式）。支持变量。",
  "Rename Filter": "重命名过滤器",
  "Delete Filter": "删除过滤器",
  "Use a single persistent scratch file (no timestamp rotation)": "使用单个持久暂存文件（不按时间戳轮换）",
  "Separator used between components in tab titles.": "选项卡标题中组件之间使用的分隔符。",
  "Format for table tab titles. Available variables: `${connection}`, `${database}`, `${schema}`, `${table}`, `${type}`, `${separator}`. Duplicate separators are automatically removed.": "表选项卡标题的格式。可用变量：`${connection}`、`${database}`、`${schema}`、`${table}`、`${type}`、`${separator}`。重复的分隔符将自动删除。",
  "Formatting": "格式化",
  "Path to a custom SQL formatter configuration file (`.sql-formatter.json`). Can be absolute or relative to workspace root. If not specified, DBCode will look for `.sql-formatter.json` in workspace folders automatically. [Learn about formatting options](https://dbcode.io/docs/query/sql-formatting).": "自定义 SQL 格式化程序配置文件（`.sql-formatter.json`）的路径。可以是绝对路径或相对于工作区根目录的路径。如果未指定，DBCode 将自动在工作区文件夹中查找 `.sql-formatter.json`。[了解格式化选项](https://dbcode.io/docs/query/sql-formatting)。",
  "Keep keywords as-is.": "保持关键字原样。",
  "Convert keywords to UPPERCASE.": "将关键字转换为大写。",
  "Convert keywords to lowercase.": "将关键字转换为小写。",
  "Formatting of SQL keywords (SELECT, FROM, WHERE, etc.).": "SQL 关键字的格式（SELECT、FROM、WHERE 等）。",
  "Keep data types as-is.": "保持数据类型原样。",
  "Convert data types to UPPERCASE.": "将数据类型转换为大写。",
  "Convert data types to lowercase.": "将数据类型转换为小写。",
  "Formatting of data types (VARCHAR, INTEGER, etc.).": "数据类型的格式（VARCHAR、INTEGER 等）。",
  "Keep function names as-is.": "保持函数名称原样。",
  "Convert function names to UPPERCASE.": "将函数名称转换为大写。",
  "Convert function names to lowercase.": "将函数名称转换为小写。",
  "Formatting of function names (COUNT, SUM, NOW, etc.).": "函数名称的格式（COUNT、SUM、NOW 等）。",
  "Keep identifiers as-is.": "保持标识符原样。",
  "Convert identifiers to UPPERCASE.": "将标识符转换为大写。",
  "Convert identifiers to lowercase.": "将标识符转换为小写。",
  "Formatting of identifiers (table names, column names, etc.).": "标识符的格式（表名、列名等）。",
  "Standard block indentation.": "标准块缩进。",
  "Align keywords to the left.": "将关键字向左对齐。",
  "Align keywords to the right.": "将关键字向右对齐。",
  "SQL indentation style.": "SQL 缩进样式。",
  "Place newline before AND/OR operators.": "在 AND/OR 运算符之前换行。",
  "Place newline after AND/OR operators.": "在 AND/OR 运算符之后换行。",
  "Newline placement for AND/OR operators.": "AND/OR 运算符的换行位置。",
  "Align AS keywords in column lists for improved readability.": "对齐列列表中的 AS 关键字以提高可读性。",
  "Maximum characters in parenthesized expressions before breaking to multiple lines.": "括号内表达式在换行前的最大字符数。",
  "Number of blank lines between separate queries.": "各查询之间的空行数。",
  "Remove spaces around operators (e.g., `age>=18` instead of `age >= 18`).": "删除运算符周围的空格（例如，`age>=18` 而不是 `age >= 18`）。",
  "Place semicolons on separate lines.": "将分号放在单独的行上。",
  "Transactions": "事务",
  "Warn when a transaction has been open for this many minutes. Set to 0 to disable warnings.": "当事务已打开指定分钟数时发出警告。设置为 0 可禁用警告。",
  "Automatically rollback the transaction when a query fails. Use with caution.": "查询失败时自动回滚事务。请谨慎使用。",
  "Change Role": "更改角色",
  "Export Data": "导出数据",
  "Record query history.": "记录查询历史",
  "Log failed queries to history.": "记录失败的查询到历史记录",
  "Drop": "删除",
  "Rename": "重命名",
  "Truncate": "截断",
  "Expand SELECT *": "展开 SELECT *",
  "Create Authentication Profile": "创建身份验证配置",
  "Authentication Profiles Help": "身份验证配置帮助",
  "Authentication Profiles": "身份验证配置",
  "Authentication Profile ID": "身份验证配置 ID",
  "Authentication Profile Name": "身份验证配置名称",
  "Authentication Profile Type": "身份验证配置类型",
  "Authentication Profile Options": "身份验证配置选项",
  "Enable SQL linting (syntax and semantic validation). Disable to suppress all linting warnings in SQL files.": "启用 SQL 检查（语法和语义验证）。禁用以隐藏 SQL 文件中的所有警告。",
  "Default auto-commit mode for new pinned connections. When disabled, you must manually commit or rollback changes.": "新固定连接的默认自动提交模式。禁用时，必须手动提交或回滚更改。",
  "Exact value from database - no conversion or formatting applied.": "数据库中的精确值 - 未应用任何转换或格式化。",
  "Truncate Cascade": "级联截断",
  "View Tunnel Logs": "查看隧道日志",
  "Show column comments below column names in result headers.": "在结果标题的列名下方显示列注释。",
  "Command to run for command tunnels (e.g., cloud-sql-auth-proxy, kubectl)": "命令隧道要运行的命令（例如：cloud-sql-auth-proxy、kubectl）",
  "Arguments for the command. Variables: {localPort}, {remoteHost}, {remotePort}, {database}": "命令参数。变量：{localPort}、{remoteHost}、{remotePort}、{database}",
  "Regex pattern to match in stdout/stderr indicating the tunnel is ready": "在 stdout/stderr 中匹配的正则表达式模式，指示隧道已就绪",
  "Timeout in milliseconds to wait for the tunnel to become ready": "等待隧道就绪的超时时间（毫秒）",
  "Automatically discover database connections from workspace files (`.env`, config files, etc.). Disable to prevent auto-discovered connections from appearing.": "自动从工作区文件（`.env`、配置文件等）发现数据库连接。禁用以防止显示自动发现的连接。",
  "Compare Data With...": "比较数据...",
  "Skip formatting for statements shorter than this character length, leaving them exactly as written. Set to 0 to disable.": "跳过对短于此字符长度的语句的格式化，保持原样。设置为 0 禁用。"
}